投行唔係大家想像中咁風光

#CU2971
"有無畢業生圍下爐？好想死好大壓力。。。好想返去中大讀書嘅日子

我幾年前神科grad, 入左一個人人都想入嘅行業，諗住學有所成，開始我嘅新一頁，點知一去不回頭，入左個地獄。。。

身邊八成大陸人，有啲就二世祖，除左唔啱咀型之外，仲好感受得到自己幾地底泥。。。份工working hours好長，但內容無意義，簡單泥講你要令啲有錢人開心，又要同佢地飲酒 ，班客真係唔當你係人，assume自己高高在上，你係去please佢地，我成日覺得自己好似做緊鴨。。。

可能有人話我可以quit...但我家底唔厚，係其他行業好難搵咁高人工。。。而家我就係一部搵錢機器。。。身邊都無人無物。。

順便勸下師弟師妹，如果你地估到我做緊邊行又想入，請三思。呢份工係用錢買你條命同尊嚴，徐非你係二世祖。你都唔好妄想可以識咩人，再跳出泥做其他嘢，你一日無足夠資本，你都係打工仔。你合作嘅二世祖係唔會睇得起你，佢地多本過你，就高高在上啲，同佢地習慣左所有人都係服務佢咁款。。。就算你再靚仔再有才華，但唔夠有錢，都抬唔起頭做人。。。"

既然都知現實就係咁
選擇低頭揾錢就唔好諗住拎貞節牌坊

中大讀書好開心
港大無得比

你講一句，我將佢變成音樂，但今次有d唔同

agger
我揾得萬零萬仲風光過哂投行班柒頭

做幾年走人咪得做幾年人工差唔多等於人地做幾十年啦

fg就搵到咁多錢係咁架啦，唔通俾咁高人工你仲要幫你奶鞋底？

做投行起碼搵得多先，可以慢慢累積財富

做萬幾蚊嘅工，然後攞晒d錢去交租，又幾有尊嚴？

至於你話被人睇唔起，咁無辦法，唯有慢慢向上爬，他日大富大貴都識尊重其他人，咁就夠啦

回覆就講得啱
香港地冇錢更冇尊嚴
你早啲賺夠咪買返青春幾年

人人都想入嘅行業即係咩?

條食物鏈頂層係客

做白衫黑驚好過

咁高人工就預咗啦...叫隻鴨都無咁貴
樓主跟本唔算鴨

其他服務行業都一樣
D客又係當你狗
仲要搵少好多

係咪啲19中資當投行
美資大行要同客應酬？

似係on9中資

收咁高人工 又唔洗賣身
我都想做佢口中既所謂 「鴨」

成日聽咩投行二世祖 咩靠關係入行果啲
真心呢啲係咪都係19中資先有？
美資ms gs 果啲有呢啲玩法？ 好似未聽過

仲未見你咒人死全家嘅

大把。。。。美資都要拉生意架大佬。

如果唔係點解要請咁多中國人

有無問過big4班audit9?

共通點:工時(更)長, 無尊嚴(直頭係負數)
不同之處:低投行十倍左右

覺得自己唔岩做sales個啲位
一早就應該揀其他nature既位

神科畢業

多謝你咁留意我呀，你真係一個忠實fans

永遠都係做醫生最好
有錢人都要求醫生幫忙，唔係屌醫生做野

自己性格唔鍾意對客 仲要揀對客既位
你神科grad 大把工可以揀唔洗對客

真
呢行全部都係支那權貴

佢呢啲神科 一定做過唔少intern 啦 無理由唔知做咩呀

財務自由之後日日去旅行

保險狗咁低賤嘅工作咪一樣
又係奶啲客但啲低質客呃埋你餐飯都無單開
返去無屋企人無朋友又無錢，意義更加唔洗講

做ibank起碼有錢

黎近有農夫山泉 螞蟻金服 藍月亮

見你咁葡萄人地fg搵到好工，唔follow你follow邊個

主要係咪陪人去玩飲飲食食，做擦鞋仔，
等佢地打賞比你

如果身邊都係窮撚就基本上客源窄。

有邊份工唔係買起你人工當你係狗?
有邊份工係短工時?

高人工仲嫌三嫌四，想法好幼稚

電子雞 / 鴨

做fund house好過啦
起埋對班正常同事同commercial 客

美資就唔駛應酬跑數？
ching你搞笑定真心膠呀

intern 邊洗對客

so you are well paid for it

唔鍾意咪走囉on9

緊係知 所以條路係自己㨂
做得唔開心 咪quit lor

投行同一般既銀行有咩唔同

其實人工即係有幾錢？

美資 要同客飲酒奶鞋底？

IVE仲開心 大學無得比

創業囉on9

大把人都係做3-4年iBank 搵夠做自己想做既野

真心求教 啲前輩都話飲酒應酬係基本
唔係同客都係同行/隔離行
事實唔係咁㗎咩？

幾錢一個月人工到？

要令啲有錢人開心，又要同佢地飲酒

求介紹，成世人等緊個機會去認識班有錢人，等緊佢地帶挈我我只係想要一個機會

係咪你唔習慣應酬咋？

我成日覺得外行人成日都覺得「隔離飯香」，但其實都係人睇你好，你睇人好。

講到係跑數 做保險咁wo r生意wo
我做snt 唔太清楚 等真ibanker 解答

廢話 即係人工高但唔鍾意大陸人，最後咪又係講人工，講咩風唔風光

呢樣野肯定答你外資都有

人工高 講完
唔想咪退落黎做其他野囉

都洗濕咗個頭，咪賺完筆錢就走，jm9
啲同事唔當你係人，你咪媾佢老母，做佢老豆

投行，唔使使嘅有官二代同富二代。香港人或者好叻嘅大陸人叫農民工。
好多時官二代負責去開會叫聲uncle咁就可以坐。

正確d講做sale既本來就要搵客，而本身二世祖自然多好多有錢客，無人脈既你點搵到客先

返工搵錢就係出賣自己靈魂架啦,唔係個個人都可以工作中搵到意義
係工作外時間搵意義啦

要陪飲睇怕都似係做PB多啦

成日聽ibank ibank 想知ibank有冇公屋出身

美資D MD ED咪又個個都係中國人

條友幾年前上咗九巴management level喇

MS大把大陸西
做港股IPO唔靠支那關係，邊有肉食

Big4

美資大把支那客
所以點解fg請支那人多過local
人地daddy有生意比你做

無錢更加無尊嚴 講完

private banking？

戇尻 乜資都要湊客㗎啦

冇生意自然會踢你走架啦
唔洗擔心

低能。
俾份人工高、萬人景仰、又work-life-balance、兼可以做過世嘅工你做好冇？

MS front office 全部係小粉紅

我心諗

咁撚愛國又幫邪惡美帝搵錢

好彩我無資格做

唔知有無記錯
早果排有人開post話自己ive出身 之後去左外國讀書最後入埋ibank
至於真唔真 就你自己判斷

睇咩DEPARTMENT姐

做炒房咪唔撚屌D客囉

有既

不過IBANK 咁多位

大把，啲人成日以為公屋=冇實力，我個frd ug 靠自己搵左6-7份intern而家做緊美資

或者入左行 再internal transfer位掛
唔係依行 唔清楚

ching sellside？
細佬仲未grad 發覺ibd原來大過想像好多

喺呢個年代，做白衫真係好過投行。白衫可以叫你跪，投行你係跪人

得罪講句 商業世界就係你俾啲客屌 你又屌返你啲Service provider架啦
你收得多啲咪受得多啲囉 其實都係公平交易啫

Yes 願聞其詳

從來都冇覺得投行風光

lm

大學教授
只不過人工同能力不成正比

其實都好難搵一份package差唔多嘅工...
唔靠關係入到BB FO（我估係啦）已經好勁...
有冇諗過轉MO/BO

明面一定無，畀美國罰過錢，暗面話明暗面唔知，拉生意還拉生意，中資得中金有得比，本質嚟講中國人/公司係咁把炮就唔使去美國上市

好多窮既都係死讀到大學出黎搵錢如果有考慮尊嚴地位，搵錢唔係第一既都唔會窮得去邊。所以認命知捉會更開心

醒目先最重要 同埋要識同鐘意應酬 所以樓主先咁辛苦

唔係喎連登仔一見fg ibd 70k up 就話吹水大會喎

未聽過因為你唔係做呢行囉
間間都係咁

ibd攞生命換錢是常識吧 同埋做apac想唔洗痴支那 邊有咁著數呀 再者fg 70k 仲想有尊嚴唔洗晚晚ot咪搵trader位囉 根本都攞黎講 食得咸魚抵得渴啦

外資仲多喎，前幾年仲要上埋新聞

你上到管理層咪好囉

大部分管理層都經歷過做細

呢個年頭香港人入行 應該永遠上唔到高層

香港地
人工高而又受尊重既工
我只係諗到2種
1. 醫生
2. 消防隊長 (唔包括man)

ibank真係好多支那人做？

咁就唔好違背良心做呢d工
香港地你會餓得死？

計埋bonus隨時多過一球嘢年薪

Agree

中大

為錢做到自己咁值得咩
難道你少一半錢 下秒就生活困難咩

唔關係唔係呢一代嘅事，上一代都未必有，係主權嘅影響

掛名RO 可能會有香港人， 但已經係職場生涯嘅終點，始終都係under 金字塔最高果幾個

金字塔最高果幾個，中資＝大陸拼音嘅名， 外資 ＝鬼佬

如果有香港投行嘅ceo係香港人請指點錯誤

你唔明 做得嘅人就係為左錢可以做到自己咁 始終錢無人嫌多

junior做office monkey, 日日做到2/3點 外人點會知

有時買到人自尊 真係好奴隸
但細個你無錢未又係咁過
搵到七皮你最中意食嘅野其實都係魚蛋粉
少一半人工唔通會買唔起

陳同佳

窮住做死狗唔通又比有錢做死狗好好多

為咗揾錢同地位先9衝ibd咋
唔通為興趣咩

錯喇 入得到嘅絕大部份細個應該都唔會無錢起碼中產以上 更多係海龜有錢仔 食慣洗慣 少一半人工應該都唔得

咁你咪儲夠錢就走囉

你儲個3-4 之後買樓收租又好創業又好

到嗰陣你可能仲未夠30

放長去睇你時間好充裕

人際關係 >>>>>>>>> 學歷既行業
你讀書時以為自己係尖子
出到黎做, 一個買野雞大學學歷既二世祖只做家族單都夠殺

識玩既梗係去投行玩到30歲
再跳番出黎讀PHD
番大學做Prof教finance
un un腳收6位數人工

到時一大班fg/final year沖埋黎
問你當年點入投行
當你菩薩咁拜
堂堂奶你鞋底
問你interview tips/intern tips
都咪話唔爽

意思係尊嚴都賣去 又厭倦 值咩

On撚鳩鳩

做ibank 出賣條命同尊嚴，都係十年左右嘅時間，賺夠可以做返個人
普通打工仔係出賣自己成世嘅時間同尊嚴呀屌你老母

有家底嗰啲點解要咁辛苦入去捱？

我覺得一grad出嚟就要湊客
似做private bank多喎
做ibd junior應該唔會咁得閒同客飲酒

新聞報過N次都「未聽過」 :0)

日日做到過凌晨加星期六日同放假都keep住覆email年終無休都唔係個個捱到十年架

PB係咪SnT入面既Sales？
定係唔同branch黎？

點只，識frd fg 做ibank 月薪底薪都60-70k，計埋commission真係fat過豬頭

唔洗做prof都大把人問你tips啦
做到30歲出嚟開個youtube channnel 再開班教interview tips分分鐘好賺過Brian cha

幾符合連登仔價值觀
你冇錢就你垃圾，講平等係廢物先講
資本主義社會就係咁

有錢仔都飛

唔同branch嚟
Snt Sales sell機構 (institutional clients)多
PB真係主力sell人 (high/ultra high net worth individuals)

如果擺翻落普通銀行
就係commercial banking 同retail banking嘅分別
不過喺ibank 條數多好多個0咁

On9唔通又有尊嚴又短工時人工又高呀？
咩叫人唔好入行諗清諗楚 扮晒野 佢只係發現自己好replaceable驚人搶工做姐

大佬 junior有邊個唔驚輸錢

Thx巴打指點
聽落PB咪同保險狗差唔多
一個sell I kill you later 一個sell 垃圾儲蓄保

性格唔啱做sales係好撚痛苦
利申B2B sales

我都覺得似係
Pb先係奶中國有錢佬
Ibd做幾年連陪客飲酒嘅資格都未必有

你做萬零蚊工 身邊接觸的人冇咁多有錢仔 你又唔駛去刷鞋
做投行 好多做到情緒病

要有高人工，工時短，冇workload, 冇壓力嘅，得二世祖先符合喎

但報得ibank既人
都會起你底
知你未做過ibank既話
點會比你呃到

人工高已經贏晒
樓主講嘅負面野根本好多行業嘅人都要面對
我想入行都入唔到

咁做market maker 嘅 junior 咪好慘一wide就冇肉食

又要做雞又要攞貞節牌坊
咁大個人
呢D唔應該係入到行先知啦下話

你望下依家搞ipo 既有幾多間係外資港資公司
外資投行要deal 你估唔使奶班大陸閪呀？
唔識野就靜靜地縮埋啦仲要衝出黎柒

quit囉

香港地笑貧不笑娼

到病既時候你就知生命同健康幾重要
而醫生又得到尊重同搵錢一齊
係無佢地咁多 起碼尊嚴係返到

社工算唔算勉強係？

社工勁多仆街喎

但醫生你要keep住不斷進修同寫論文
醫學技術日新月異, 跟唔上步伐一樣比人淘汰
除非你諗住讀完之後一世都o係診所到醫人
而且醫生你錯一單的話你o係呢行就玩完

LM, 好多同行

IBD 就算俾你入到行都難升，香港人叫做cover下啲港資real estate or FIG，TMT基本上冇香港人

美資每個batch嘅IBD最多兩三個香港人，三大local入到真係少之又少，其他全部中國人

SnT情況好少少，PB再好啲（pwma都幫到啲香港人入）

利申：唔係做IBD

美資back office見過有毅進公屋仔

唔關咩資事啦 睇個post似係private bank 而根本香港地咩資既投行 end up 既客都係大陸佬要奶都在所難免

醫生開診所個d都屌打ibanker啦

hsbc唔喺有自己個pb division可以同ubs fight吓?
Jade好似under rbwm

佢地屌打ibanker個陣同樣歲數嘅ibanker應該退撚左休係瑞士滑緊雪

醫生大把星球人月球人啦，有幾多FO有月球呀大佬

但係社福界好似都黃人多啲

你幾多歲個陣星球月球
FO又有幾多個4x 5x歲嘅人

唔計顏色 以前勁多仆街野 呃人講秘密然後即刻報警

我都有聽過不過而家應該少咗啲啲嘢啦？

講到底咪因為你冇錢買家底

依家就唔清楚

邊間？

月球人醫生係幾錢人工先? 一年一千萬夠勁未?
我個同事今年34歲ED 上年拎緊8球(連b仔) 醫生分分鐘34歲未考完專科 我仲未計30尾上倒md嗰堆或者過左buy side嗰堆

係真香港人定ABC/大陸移民? 如果係真土砲真心佩服

啲囡囡個個都著到好似搵老細咁款
黑絲+摟屌裙+斗零踭

或者咁講

呢個年代先入行

連去唔去到中層 MD 都成問題

兒子/女兒

好老實講 我諗大部份都無諗住升倒上最高層 掛住個junior MD都接近千萬年薪 做到4-50歲咪退落嚟算囉 仲同你搏老命嘅又有幾多

Ibd跳去PE senior-level嘅話好多
我公司asia head年薪HKD 30-40m （listed global PE fund所以睇到佢人工幾多）

問題係依行hk local將來只會越黎越難上到依d位

係咪細行？

大行冇香港人ceo

香港十份工九份壓力大啦，投行工作辛苦起碼有人工補償，同人講個名都威啲。
想圍爐取暖都係唔好上連登，哩度人均收入先50k，理解唔到投行既世界有幾辛苦。

Ed = vp grade

利申外行人乜鳩都唔識

HSBC Peter Wong & Diana Cesear算唔算？佢地一個亞太一個睇香港，重有Citi HK CEO個Angel Ng

佢地會唔會睇埋PB/iBank嗰啲業務?

UBS個Amy Lo應該都算喺?

我個point 係

一個 FG local 香港人今日入行

十年後唔會去到呢 D 位

可能只會長期stuck 係VP 呢D LEVEL

年代唔同

所有DEAL 都係大陸公司

所有BUYSIDE 又係大陸人

本地人完全無價值

月球咪一個月一球以上囉，星球咪一年5千萬以上，你d bonus仲要唔一定年年8球

我想知佢點當你唔係人法....有好多人揾唔到Ibank 既人工...當然唔知你返工辛唔辛苦..

唔熟buyside

睇job啫，有啲job見到audit 9 屌返個客

佢地唔算market maker咩我見佢地都有條market making team而且都叫做會請junior

snt? 但你當份人工包, 香港人打工無唔受氣...我做其氣行業都好受氣...客戶,老闆, 同事...etc

岩岩畢業個堆60k 70k底薪

12年上ed都算正常

人地HKCC，半個埋土

1年得8球係香港點生存

社工唔受尊重
未聽過連登叫佢地做社畜?

毅進入去掃地?

不知幾多人想日日坐女開公數。

佢直接鬧都算好, 我個D唔直接同你講, 一係人身攻擊(比如你係唔係有精神病), 一係就同你老細既老細講...
D 同事有時又唔生性...有時又叫你搞掂佢...

你緊係未聽過啦 番埋啲垃圾銀行/公司 身邊又係好似你咁嘅廢人 你點會識 點會見過聽過

咁我應該幸福過巴打做個濕尻cOmmerial Rm，一個月最多同客飲一兩次野但一年郎都有8-900k番朝9晚6兩個鐘lunch

做back office，我諗3-4皮到

previously at UxS, middle office finance dept 55k per month

我返GS SNT wo
你又返咩咁勁?

有料

做開SNT 就係唔知其他興玩呢味

呢位巴打好啱 工嚟講 投行係好無意義 對社會無貢獻 玩財技陪老細吃喝玩樂
身邊從事此工作嘅人 壓力大工時長 同家人朋友關係疏離
人工高 但性價比低 講真唔係享受人生 係燃燒緊生命
有兩個quitted咗 有一個做緊嘅幾年前離咗婚 仲未見到有一個所謂人生贏家
讀到書不如做醫生 有錢有家底嘅創業吧

講真 如果呢個scale 係反映真實
人工唔算高 唔值得咁捱

is

咁你做乜唔做個二世祖，咁咪可以做投行囉

投行指IBD?
近年IBD大deal 都係了强国
本地deal冇曬
又多强国人唔怕死乜都得搶爛市

錯啦 ， 出面有幾多私家醫生無進修，食緊老本，無update之餘仲要收得貴一貴，一樣大把人睇。醫生都係玩緊小圈子，出錯一單你覺很真係會玩完？知唔知有好多出過事故甚至醫死人嘅都仲做緊⋯仲賺多過ibanker幾倍人工

好多四十未到已係月球或接近月球

醫生可以做 ibank野
搞醫療集團 揾下線做 做到上市 揾再大既錢同被動收入。
ibank 人做唔到醫生野
完。

Well
Ibank未到40歲大把MD都有月球
未計大把更勁冇留係ib嘅人

你心目中嘅ibank嘢即係咩
搞間可以上市嘅公司就叫ibank嘢？

太多外行扮識

不如話醫生可以炒股票好過

都唔知有咩好比較
人各有志啦
50歲個陣一個禮拜一百萬我都諗唔到點洗
咁個人冇大志咪去做ibank早d賺錢退休
樓上係到冇啦啦係到講咩醫生賺好多錢d人睇怕都係道聽途說 兩行都唔熟

屌做得服務性行業係咁撚樣架啦，做客個個實大撚曬架

同埋講真大家真係唔洗神化呢班友
一黎投行某d role實際做既野同普通銀行一個officer 其實無乜分別，可能處理既數字大d 但個concept 都係咁借下錢比你 sell 下product 出下report 咁

二黎班友做野又唔係醒你好多講真
做野成撚日錯又踢一腳郁一下 成撚日問埋d 野google,一秒都搵到，做撚埋佢份工咁
d tech 又廢要乜都無叫佢加密下d file 有d bank都做唔到，偷偷地改d 野又唔話你知收commission 果陣就精神

咩bank 都接觸過，純粹個人觀感中資跟d 野係足d, 唔知係咪d 美歐bank 好多背後operation 比曬d 印仔做真係好撚差下

真係有個Cambridge MD唔做醫生做ibd睇healthcare

有選擇可以走係好

唔通實牙實齒玩自爆咩

做車房，做財務公司係咪都有同功之妙？
係個客需要你幫佢多過你要sell佢買野

唉，上黎連登講番工講人工，連登仔都仲係淨係識講醫生點點點，有幾多星球人月球人，開診所幾好搵咁

樓主都冇講話自己人工幾高，係想分享下以前讀書幾叻幾俾心機練英文，終於爭左入ibank呢行，點知發現都係做無聊野果種矛盾

我都試過咁，結果做多幾年發現香港太on9, 見住當年讀書冇咁叻的同學是旦做個護士連OT都4萬，一堆做政府/公營機構升左一級都6/7萬，諗到呢點先最唔開心，諗住做逃兵器拎住小小錢下年去外國隱世算

打工仔係咁, 唔通你可以零資本靠自己技術賺錢咩

將pb同保險比

1 grad入倒fo已經達標啦喎

你讀過曬2間?

咪講左囉

//二黎班友做野又唔係醒你好多講真
做野成撚日錯又踢一腳郁一下//

冇撚有錯，屌佢老母，
見識過大把投行撚勁不負責任

AW 教果班本身都好勁, 入到Ibank 都唔係因為他夠料,
同埋佢都無做Ibank 至少10年, 有好多野行內的野/請人要求, 佢應該都脫左節。佢點收風, 其實係靠佢老婆在投行度做HR, 所以咪有呢D information 流出。

PB 性價比好過IBD, 又無咁易炒人, 有客有門路, 其實好過做IBD/M&A, 至少工時唔賣血。

如果做保險係做HNW soln 的sales, 其實都幾好搵, 即使係保險公司back office, 做private wealth team 的underwriting/claims, 分bonus 都至少3個月起錶。(例如mercer/JLT 裡邊的PCS team, 就專門做private bank referral 的客, 好多客而家鍾意囉層樓黎玩Premium financing.)

咪係, 條友好似做ibank total 的年資應該唔夠2年就出黎做career coaching.

佢初初收學生係收1個月的人工, btw, 如果果位學生係過唔到試用期, 咁AW 會唔會回水先？

其實ibank係做啲咩

香港地笑貧唔笑娼 如果做雞做到上市 啲人都當佢神咁拜

打漏咗 好多份工又冇錢又冇尊嚴架啦 唔係比客屌就比上司屌 反正都係 逗住咁高人工比人撚都開心啲啦

行行都咁上下啦
只係用唔同方式奶班客袋底

我炒股都得啦

Agger but i will shut up and take the money

無客做PB, 係咪只能做product development, risk, research, investment suitability 呢D 偏mid/back office 類的工作？

自己hit返自己個bid/lift返自己個offer諗起都想笑

係

咁係Ching 本事啦

Btw，我位frd講過佢做intern嘅時候，最top嘅一年commission 過億（雖然我唔知呢個數是咪正常）

一般人做死一世，畀埋你投資有道，都係車尾燈都見唔到所以食得鹹魚抵得渴啦

PB 的credit 請人要求係咪同IB 果邊請credit analyst 的要求差唔多？

其實上年6月開始都少咗好多喇，因為好多社工都有企出嚟

Trading Credit Analyst = desk analyst? 睇公司嘅fundamental 再advise 個trader/PM 去買/賣

PB credit 係睇借錢俾客有幾多credit risk? e.g. securities lending/repo rate?